<831>警方澄清謠言受質疑 專家指政府可以解釋時間不多 一旦時機過去 市民將不會接納任何說法

心理學會前會長張傳義：傳言出現顯示對政府信任正瓦解

2019-09-09

自8.31太子站警方清場後，出現懷疑有人被打死的傳言，政府已作出澄清。香港心理學會前會長張傳義表示，傳言的出現顯示市民對政府或公營機構的信任正瓦解，當市民對相關機構失去信心，便更偏向相信自己接收的資訊來理解事件的真相。

張傳義接受本台節目《千禧年代》電話訪問時表示，就政治心理學而言，政府與市民間的信任支柱正消失，當政府的言行不一致，譬如表示希望與社會對話，但沒有相關行為配合，市民便對政府的說法越會懷疑，對政府的管治形成威脅。

張傳義表示，現時管治情況未到最惡劣的時候，因為市民仍相信閉路電視片段提供真相， 政府只要提供有力證據，市民仍偏向相信。但他形容，政府可以解釋的時間不多，一旦時機過去，市民將不會接納任何說法。

九七移交 承認錯誤 拿出勇氣 奮力一戰 止黑治港
In 1997 return China is false , Fight for Freedom and Democracy Defend HomeLand of Brave .

已經過咗10日
錄影帶可信性已低

pish

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :